有咩人物係畀三國演義美化得太勁

劉備

馬超

我覺得諸葛亮
劉備其實唔重視諸葛亮
咩借東風統領赤壁之戰都係演義美化左
好似係

我

諸葛亮完全神化左

上將潘鳳可斬華雄

阿丞相俾人吹奏好似係三國演義成書之前已經吹左好多年

其實孔明係一個奇才
只係演義再吹大啲
佢才能係反殺同內政
之前有人po過百度嘅高質分析文，指出佢詐敗再反擊嘅成功率係100%，而且每每都能斬殺猛將摧毀敵人有生力量
內政更加係屈機，在相其間將蜀國嘅貧瘠之地搞起，為佢死後嘅蜀漢打下基礎
係演義將佢嘅能力再捧上神台先會有人覺得佢過譽
最冤枉就係周瑜

everyone in 蜀國

張飛 豬肉佬吹奏到變戰神

史學家唔係好鍾意吹奏佢兩個君臣之道咩
劉備死之前直頭話亮可以取而代之
定係我搞錯左

周瑜其實好大量

呂布
我就唔信真係戰神

趙雲 渾身是膽

關羽

趙雲好多都係正史，單騎救主（無講七進七出），攔江截阿斗，空城計概念來自佢嘅空營計，連第一次北伐退步個陣都因親自斷後而令惟獨佢領嘅軍隊絲毫未損，智勇雙全性不驕矜不貪功，深受孔明器重

程普都話：「與周公瑾交，若飲醇醪，不覺自醉。」

佢手下有陷陣營高順同威震逍遙津嘅張遼，加上曹操視佢為心腹大患，應該係有返咁上下屈機

民間流傳張飛善書畫、善畫仕女圖，例如明《畫髓元詮》載：「張飛……喜畫美人，善草書」清《歷代畫徵錄》載：「張飛，涿州人，善畫美人」等，更有「三弟（張飛）畫美人，二哥（關羽）補竹」之說。相關說法最早出自明朝人的筆記，並有一份查無原蹟的石刻拓文傳世。由於明朝上離漢朝已遠，史料不見於唐宋，而明人偽作之風又盛，缺乏實證下史家對此說多持否定態度，卻成為漫畫家、小說家熱衷的題材。

但張飛的確粗中有細，喜與士大夫結交，義釋嚴顏等反映佢唔係真係羅貫中寫到咁莽夫一名

班女 大喬小喬貂嬋 古時既美女唔同今日既美女

司馬懿真係吹大左，咩狼顧，其實只係玩過下瑜伽

因為孔明最勁係內政
如果歷史上要揀一個好過佢嘅，除咗蕭何周公我都諗唔到有邊個「相才」嚟講係比得過佢

吹大就緊有 古時係打仗 唔係講無雙
仲有可能係士兵唔同武將 有食過夜粥既同卒仔平時尻練下 實有分別既

無人提關羽忠義既榜樣喎

其實主要都係蜀國果班被美化太勁

[離題] 我反而想知有咩人物係被醜化得太勁
董卓真係咁垃圾
龐統真係死得咁on9

武松

同曹操有嫌隙係因為曹操食左佢中意嘅一件人妻

唔可能尻練，咁會無士氣
一支軍隊無士氣好易收皮
上下一心將軍同士兵同生共死嘅信念要日常生活中身體力行士卒先會服你

係貂嬋此人
反而甄姬

關羽係清人推出黎做岳飛代替品

火鳳燎原

其實正史上有冇記載呢個人
定只係一介婢女黎又畀演義美化成係個大美人

咩料呀

呢個第一次聽
more

尻練意思係 練習方式 唔會同武將學既武術一樣
你諗下古時習武都要拜師 仲要師傅又未必教你野
又要睇你有冇潛質 可能仲要錢

普通士兵 練習盡可能只係學一般進攻防守 學武將指令既戰術

武將可能習武 有食過夜粥 己經贏左大半啦
加上有咁上下戰積 （可能呂布又真係癲既）卒仔都聞風喪膽啦

關羽 太神化

係=無

一定係關羽
本人剛愎自用，不得手下之心
今時今日上埋神枱

順帶一題
關公神像造型
著明朝制式嘅盔甲，拎住宋朝先有嘅"青龍刀"
九唔搭八

//正當曹操大軍包圍呂布所在的下邳城時，關羽前來拜會曹操。

「是雲長啊，今日特地前來有何要事啊？」曹操伸了個懶腰，問道。

「曹大人，關某有一小小要求，因此特地前來有求曹大人。」關羽眼神堅定，語氣鏗鏘。

「喔？雲長竟難得有求於我曹某，但說無妨。」曹操略感訝異，身子不禁向前驅了一些。

「呂布有一部將秦宜祿，其妻子名曰杜氏，關某仰慕其美貌已久。在下邳城破之時，希冀能將杜氏許配於關某為妻，望曹大人成全。」關羽說到此處，不禁有點臉紅，雖然他臉已經很紅了。

「咦？這樣啊？既然雲長特地前來請求，我曹某拒絕也太不講人情。好吧！待滅了呂布，我定會為你作媒。」曹操回道。

「關某在此謝過曹大人，先行告退。」

關羽走後，曹操對於這位杜氏的期待越來越濃厚，究竟這個女人有多漂亮，漂亮到連正氣凜然的關雲長都忍不住來乞求。曹操下定決心，定要見識見識。

之後下邳城破，呂布被殺。曹操三步併兩步跑到秦宜祿宅，想親眼見見杜夫人的樣子。不看也罷、一看嚇屎人，簡直就是三國時代的郭雪芙啊！當下對關羽的承諾拋到了九霄雲外，趕快帶回家用身體嚴加拷問是不是敵方派來的奸細。

歷史記載，當關羽得知自己想要的女人被曹操給佔有的時候「心不自安」，不過我想應該是超級不爽。後來關羽降曹的時候，曹操對他百般討好，我想也有一點補償的心理吧！//

孫堅囉
斬華雄退呂布
仲生埋孫策孫權

得罪講句，拜關公真係有啲ON9

其實演義裡面孫堅都已經幾堅下

孫策唔死當年偷襲許都+周瑜嘅西征之計孫家統一全國機會不少

曹叡都要曹芳抱住司馬懿，話要諗住佢啊，佢係忠臣。

結果司馬父子取代了曹氏

但至少劉備都係信任諸葛亮

成日覺得孫策好勁但衰早死

反而想睇下正史既武器係點？
其實係咪冇保留？而家果堆設計真係純粹型

日本都有名刀保留啦 中國係賣哂定當廢鐵

咁多年啦，同埋歷史上大把癲佬鐘意破壞寶物，唔止項羽，之前先讀到，有個乜柒收藏家，戰敗果陣燒哂自己啲當世無二既寶物再自殺，依啲咪死賤種囉

sad 我就唔信呂布戰神個頭係咁撚大條曱甴鬚

仲有文革，乜鬼都革哂啦

唔重視咁點解要比佢坐丞相呢個位

上將在此

應該弱化最勁真係孫權 明明打嬴過呂布 斬埋華雄

貂、嬋都係帽既裝飾物
正史根本冇呢個人

呂布咁搵得錢 點弱化啊
同埋始終會死 呂布又唔係真係不死

董卓真人好打得，可以左右開弓
而正史龐統的確係入蜀時中流矢而死

5虎美化到變左神
5子搞到變左路人

孫堅下話

孫權

蜀國成班蛋散

五子良將軍功勁過五虎，演義最鐘意神化蜀人

玩3國志捉到劉關張必斬

假膠定真膠

夏侯惇除咗地位之外
軍事方面好似冇乜大功績

唔係孫堅咩

孔明啦
吹到識借東風，神仙咩

關羽就肯定比人吹大左la, 除左好彩水淹樊城好似冇咩大嘅功績

我都認同諸葛亮係有少少美化
品三國講過
當年其實第一定第二次北伐
魏延其實有條奇計用一萬兵突襲長安
但諸葛亮bam 左
不過當時兵出祁山
有部分城不戰而降
由此睇諸葛亮係內政天才
但軍事就唔一定係

出名打親都輸

不過好似演義都唔叫好重戲份姐，係無雙拎左佢黎做魏嘅logo

佢真係天真到以為以蜀國嘅能力可以一步步打到長安

其實佢都冇得選擇佢如果一輸就一鋪清袋，所以佢d打法實會保守d

係
所以呢單野唔會話佢on9
至多話佢作風保守，同埋我地後世睇當然咁講，但當時唔知點，中伏就奶野

sor 手誤

呂蒙
陸遜
姜維
夏侯霸
于禁

之後全部為打而打推遲蜀嘅滅亡

講緊識得睇當時氣像 借助佢黎達成目的姐
又唔係真係講緊妖術

呂蒙膽陸遜好勁

華雄死個陣，孫權得9歲

當成一個老人仲想實現個代人既夢想就perfect池

另外講醜化其實魯肅都係
魯肅係演義比人當係傻仔和事佬
但其實係佢迫到關羽再分荊州
想幫孫權實行二分天下之計

三國金正恩

純手誤 諗緊佢老豆 但又打左個仔

又講子午谷奇襲
以蜀國國力, 就算成功都無可能維持到個戰線

不過魏延都比演義貶咗一大截

我咁睇，諸葛亮一直唔中意魏延
如果比魏延有奇功
一定會比佢坐大
有小道消息話其實關羽都係咁比老諸整死
因為由水淹七軍到敗走麥城
係有成年既時間，有無理由西川乜都唔知

如果佢進取d應該有機會打殘魏，司馬根本就睇死佢冇膽搏

普魏就妖魔化，孫吳就路人化

小說係咁，有計

唔知點解咁早死
係咪古代人抵抗力差 d菌又勁d

佢軍事能力是有 後世好多軍事家都話佢果套八卦是好用

但太穩 欠奇 是真

比你奇襲長安
轉頭未又係比魏反cup

因為陳壽老豆係蜀將陳式

衛生，醫學都差咁遠

好多時都係5十幾歲就病死，過到70已經好勁，例如我偶像司馬懿

講緊小說，拉陳壽黎講做咩

蜀國all

你覺得羅貫中寫書會無參考過三國志?

呢條奇襲長安 其實唔work

先唔講 奇襲長安
夏侯楙 點解要棄城要逃
再廢 再膽小 但個城係長安

呢堆突擊隊 隨時被 洛陽 西北魏軍夾攻

咁又未必，之前關羽水淹樊城都嚇到魏瀨屎差d想走佬避其鋒芒
如果奇襲成功都有機會翻盤嘅

你覺得三國志寫得好偏頗？

D書成日鳩吹呢條係神橋

加上孔明軍事以保守為主
點都唔會接納

你係孔明
比人托孤，你會唔會賭
我就唔賭喇

呂蒙一介莽夫做將軍讀兵法其實係本份
係演義吹奏到吳下阿蒙咋
陸遜做都督咁耐除左夷陵之戰叫做贏一場之外大大小小戰役都輸多過贏
最後仲要搞政治死埋

點解你係鬼妹？

二喬係歷史上有咩特別

龐統帶隊仲有機會奇襲

龐統比演義低估左

劉關張

有個有錢老豆算唔算特別

好特別

連登仔個個都歷史學家

分別嫁左比孫策同周瑜

諸葛亮
其實周瑜好打啲

其實好多三國時嘅功努都俾孔明攞左
草船（正史孫堅）
空城（正史趙雲、文聘、仲有個唔記得）
仲有講到佢用兵如神 但係北伐贏唔關佢事

所以搞到我好憎孔明

反而此消彼長我幾like周瑜

肚臍下面黑媽媽

呂布文官黎

文官出身做過丁原主簿

成班人唔講以為生活於三國

唔太偏但一定唔會最中立

報夢

空城計係曹操 呂布打曹操 孫堅邊有借箭孫權就意外發生類似既事 目的都唔係要箭

趙子龍係咪劉華咁嘅樣架

周瑜根本係男神，又靚仔又叻又大量又有靚老婆
俾人寫到小家種咁

好慘，兩父子成日比人撈亂

三國正史 vs 三國演義的 100 個差別

蘇軾寫念奴嬌都寫到佢好型

當時形勢係有機會
夏侯楙係靠名氣先上任，當時曹叡上任無耐急需自己人去幫手建立威信
荊州曹仁死左之後曹休接任都督
曹真係洛陽輔助曹叡

當時魏國知蜀國元氣大傷所以西北防守好薄弱
再者長安城不嬲都易守難攻
一但佔領到長安城
成個西北地區都會比蜀國孤立
即西北地區必定成為蜀國囊中之物

28.草"船"借箭︰無此事，此乃孫堅、孫權父子所為，分別發生在跨江擊劉表和濡須之戰。(三國演義之祖【三國志平話】中借箭的是公瑾。)

佢無錯喎，件事根本唔係發生喺赤壁之戰果陣

早死

其實東吳d水土係咪有問題

基本上沒咩負面評價,完美男神

傳聞曹操南下係為咗銅雀鎖二喬

內政我覺得不可不提張居正，佢絕對有得比

傷重死亡

都講易守難攻, 突擊隊無糧短時間攻唔入就玩完.

孔明都知一定要兵分兩路攻魏, 仲要夠膽攻已經好勁. 無左荊洲真係無得玩.
呢D賭博式玩法根本無咩討論價值, 同過大海玩鋪大細咁.
贏唔光彩輸就On鳩.

兩個當家都早死了
有人話孫策傳比孫權係少有既事 兄傳弟嗰時少有
但係孫策好似得女 冇仔

有時見到呢d留言真係幾好笑

出黎做野，歷史幫到你嘅，大過你讀sin cos tan啦

成個蜀國

其實好多人被三國志遊戲誤導左好像三國志13 漢中到長安 果條路 其實好難行

一堆棧道 山路 魏軍 唔好話守長安
派一堆人守棧道口 出去都成問題

(另一例子三國時代廣州到雲南 條路 無可能大型行軍存在)

當年曹操打張魯 都講緊要先清西北軍閩
武都>陽平關>漢中 咁打
(另一個誤導陽平關係三國志 好多代都係漢中 長安中間) 呢一代仲見好多人問 點解陽平關係西面

好似有個細仔，但唔傳比佢
唔比孫權點打曹操
深明漢室教訓

成個蜀都美化咗

講美化
蜀國好多人 呢樣人人都知

曹丕(講緊佢個四維能力)
三國志條友 代代 都4圍 80，90

條路 政治又唔得(佢同個仔 一個玩狩獵一個玩基建)
軍事又唔得
文學地位比其他曹遜色
家事一團糟

識人都好撚大問題
佢果堆所謂"friend子" 孟達夏侯尚果班
一個係佢死左 就 叛亂
一個就直接殺自己後代

演義吹噓蜀國吹到癡左線
明明大耳第一個稱帝都夾硬話佢復興漢室

東吳好多人應該食埋d垃圾魚生 野味
好像陳登咁

好像丁奉咁 年紀頂到呢d70 都好少

孔明，正史根本唔識打仗

我記得以前高登有人分析過
魏國當時人口資源等等係蜀國十倍左右
如果兩邊同時休養生息 蜀國最後會被魏屈資源直到收皮為止 而且冇左荊州令蜀國只田可以靠漢中出擊/偏安
所以諸葛亮焗住不斷出兵打魏騷擾佢地 然後博一個類似赤壁既奇蹟

至於子午谷奇計 魏延冇記錯係當時僅餘既大將 如果佢瀨野既話對蜀國影響超大 所以諸葛亮只可以用最保守既戰略去打
而且係漢中打都可以屈踐道等等地利 一旦出到長安 四周都係平地根本就守唔到魏國騎兵

講少左 份人又小氣
曹洪借錢單野
仲有殺曹植殘輩

所以司馬懿咪醒
比人笑咪比人笑
一味拖拖到你自己拉柴

條友都低能

咁唔駛有歷史科啦

講開，班北佬應該好識養生
司馬懿，張郃，賈詡
呢d都差唔多70/過70歲

ALL

其實以前班人既體格勁過現代人好多

無人提馬超 定我睇漏

造反害死全家
根本冇打到曹操割鬚棄袍，更冇打到去長安
之後喺張魯同劉備手下都冇乜建樹

光榮將佢做到成個聖鬥士咁型，馬上超人騎兵中最強

雉雞尾都唔撚識

以前米七已經係高佬啦喎

孫權
死係劉表手上

以前都有人講當時d量度應該同而家唔同
個個都姚明咁我先唔信

周瑜
美洲狼變左個小氣鬼

諸葛亮雖然係演義中神化左(借東風，火燒博望坡，空城計)，但無可否認既係佢真係一個奇才。

單係劉備當時只係得一個新野細城，佢巳經諗到隆中對呢個戰略出黎，然後一步一步實踐巳經好堅

子午谷講到口臭
有人分析過點解，係因為孔明想摧毀對方有生力量而唔單單一堆地池

聽講以前1尺等於而家23cm

連登仔

條計係包埋丞相西出，東西響應。

消息未明之下，西北魏軍誰動擅自調兵？敢於先斬後奏既司馬懿係南方。仲要魏一直疏於防範西部。

洛陽魏軍，中央虎賁，宛城張郃部，全部要皇帝命令先可發兵。

連司馬懿自言，若佢係諸，必取道子午。

講曱甴鬚得罪你咩？

沮授都好似有個沮授版
係跟錯大佬

單刀赴會嘅係佢

夏侯一族
全部神化
惇淵和尚霸惠琳威杰
仲有一大堆夏侯精蟲

趙雲都係七十幾

吾有上將潘興 可斬華雄

羅貫中有無參考陳壽三國志我唔知，不過請問廿四史之一既三國志有邊part 普魏就妖魔化，孫吳就路人化?

潘鳳呀

鄧艾夠咁都打到成都

小喬正史係咪臭西一件?

五虎將個名係假但五個人真係勁喎

關張萬人敵
黃忠係荊州名將
錦馬超西域神將軍
趙雲單騎救主

好似孫策死左先生個仔,大喬為自己為國家個位比左孫權就玩深潛唔理

係
所以個陣其實真係有機
其實取長安最大得益係確保西北地區糧草輸送
因為每次係漢中出兵，最遠只能到祁山一帶
再遠啲就唔可以打太耐
如果奇襲長安成功
西北地區糧草供應唔會再有任何阻礙
變相可以有啲機會同魏國打長期戰
當然拎到長安代唔代表一定攻到入中原
呢個可能性好細
但至少無後顧之憂先

-6比佢搏贏行崩行到入去

講就話值得一試
但以蜀國既國力 諸葛亮絕對承受唔起一場敗仗 換言之佢只可以打100%必勝既仗
而且就算博到 戰線拉到咁長 補給未必跟到 而且平地唔會夠魏既騎兵打

鄧艾堅勁,同士兵用被包住個人碌落山

有 三國最鐘意孫策

兩樣野wor

陷陣營 演義隻字不提

吊住條命搏多次奇跡出現
根本劉關張死晒無埋法正已經無人可用

其他唔講

趙雲單野之前有人分析過，當時嘅所謂百萬軍中，其實都係新嘅降軍同雜牌軍，同路人無咩分別，所以佢先走到

劉備 偽善

取長安就係為左確保後續補給
一但攻下長安，西北地區既魏國領土將會完全被孤立
就可以以最低破壞得到最大利益
點解五次北伐都打唔長，因為運糧路線必須經過魏國西北地區，所以先要繞路而行導致影響戰線

佢其實唔想第一仗就咁柒。

同埋成功既話，條計又係魏延定，做突襲又係佢，功勞最大都係佢。

你估真係無雙d冇反應路人咩
隻身深入敵陣一定九死一生
十個圍你一個都死

精彩不亮麗，起落是無常

如果子午谷取到長安
將西北魏地孤立
涼州就可以比蜀統一
以馬超之威信拉攏涼州軍
就算長安平地戰都唔一定輸比魏國
同時糧草供應將會得到完美解決
有能力同魏國拉鋸

大家都係突襲

高迎祥條柒頭就算，佢咁行一早比孫傳庭估中兼一早佈下埋伏

高祖之風，光武之才。

食過夜粥 同普通訓練士兵既分別

趙雲

咁馬超到底係神將完係路人甲黎
上面一個話佢垃圾 一個又話佢西域飛將軍

之前有次已經招降左天水三群

之後未又係輸

我唔會否定佢有勇
但呢單野絕對比人神化左，你都識講比人圍佢死硬，點解佢無事？實情上有冇人圍佢或者圍佢d人係咪抱住鳩做嘅心態，冇人知

一箭收皮

名氣上佢係有既
因為係西涼名將馬騰之子

得個朵響
入蜀之後乜柒都無做過

所以咪話五虎係美化左
但真實都係好勁囉

個名好響
好似係

馬叔個柒頭先係將成盤北伐推倒既人

外族好buy佢

係我心目中，張郃張遼呢個lv先可以話好勁

屌你老母我就覺得貂蟬吹大左

因為最主要既軍事重地陳倉拎唔到

其實讀歷史真係一門好高深既學問
正史野史自己點判斷真確真係唔易
留名學下野先

又係呢啲矯枉過正撚

五子良將係于禁衰收尾
連龐德都不如

呢兩個梗係超勁啦
不過講真強國名將同弱國名將比
弱國一定有同情分加

呢條仆街，連降將都不如，抵佢屈屈而終

龐德真男人

邊有咁多羊祜同杜預

五子良將點勁法

演義黎

講真蜀國作為演義既主角美化係梗

但真實既蜀國冇料又點幾乎天下大定既魏
同一早打好根基既吳周旋幾廿年

孔明根本比人話敗咗蜀先打得咁保守，以佢能力未必鸁到魏，但守到自己死就綽綽有餘，重可以流芳百世

好多啦如果要講
不過將佢哋變咗小說人物當然戲劇成份重啲

當時國力相差幾倍
北伐主要係以攻為守
根本冇諗過好似打機咁殺上去

佢係等天下再有變魏國內亂先有機可乘

我諗如果佢長命d等到司馬造反可能得

正解，本身會同曹真打一場但因為場雨打唔成
摧毀有生力量最重要

咁唔係長命d係變左人瑞

想問下如果想搵書睇三國正史既話
應該簡邊幾本睇？？

無嘅，on9左啲姐
以前啲大將係會咁裝飾
係我直必左

趙雲勁係事實，好多事件都睇到，退兵斷後都勁過人

咁你就傻仔啲， 明知係小說都可以嬲一個人

連登仔以一敵萬

趙雲當年都係不世名將啦，掌握禁軍又比人話卒仔
連登仔痴鬼線

張遼威震逍遙津

一個張郃都j出血
冇記錯佢up咩中咩，差在d人跟唔跟佢個套

所以佢死d人先話係司馬懿做鳩佢
（我係司馬懿如果有呢個機會都會做鳩佢，當先d老屎忽得返張郃）

張遼800人贏自己幾倍

細路聽到佢個名都唔喊

演義係黎自正史加民間傳說
但唔會求其搵個卒仔寫到佢好勁囉
點都有d來源

no la 有冇解釋過點解馬超入蜀冇作為
唔係因為佢徒有虛名
講戰績 佢年青果陣幫曹操大破袁紹邊軍 曹操都想招攬佢 渭水又破過曹操主力 所以唔可以話佢得個虛名
至於佢入蜀後無所作為 其實因為佢唔敢有所作為 入蜀前佢本身係一方諸侯 就算去到張魯到都係獨立系統 佢性格本來係大鳴大放 加上張魯對佢都好恭敬 佢對其他人都唔係點客氣 入蜀之後佢最初對劉備態度都係同張魯差唔多 佢自己未搞清楚身份定位 加上蜀中當時人材太多 佢都再唔係好似係張魯軍中咁個個要顧忌佢 後來好似有件事爆發 馬超好擔心比劉備猜忌 佢都意識到身份定位問題 所以時時刻刻都好小心 試問一個本來大嗚大放既人變到要時時刻刻約束自己 仲可以點有所作所為
彭羕事件可以證明佢真係好撚驚

咪係，矯枉過正撚真係好鬼硬膠

完全同意 諗都唔諗即刻報上去

不過當時要搞店益州 荊州班大臣既意見已經煩左好耐

推一推

合肥戰神

蜀國只係翻版袁紹
又係遲早都會仆街既

直接睇三國志
佢d文言唔算太難

成個蜀

唔好咁講 項羽真係玩無雙架打親都贏

左慈

報左搞到佢完全冇朋友
佢好似得返馬岱一個係講到野

單手拎起個鼎
姐係好似胡c fu打我地

你老豆就豬肉佬 讀下書先啦

桃園畫師

狂草

班所謂美女應該全部都係楊貴妃quality

林沖

張角會唔會俾人醜化左

啱

吳魏兩國都有豪族強大嘅問題，九品中正都是偏幫大族的制度，晉朝亡因都喺地方叛亂，先俾外族有機可乘

反而蜀漢，孔明、蔣琬、魏延、馬岱、王平、姜維，好多大粒野都唔係地頭蟲，本地薑法正、費褘就係勁人，冇土豪亂政

反政府既都叫亂黨架啦

咁咪本地人同外人爭囉
四川版袁紹

咁又冇咁誇
袁家公子爭皇位搞到四分五裂
蜀國點爭都係一個皇帝

佢打仗先勁 基本上係鴻溝毀約前 打親仗都係全勝 一場都冇輸過 每每都係衝上前 d士兵見到佢都好有信心 就算鴻溝毀約之後 係韓信未到之前 佢即使斷哂糧仲比人追擊緊 佢回頭反擊都打贏左劉邦幾次 真正既戰神

彭城一戰，漢軍屍橫遍野，堵塞睢水，睢水為之不流

頂羽真男人

力拔山兮氣蓋世 傳聞可以自己舉起自修嘅項羽

彭城之戰3萬精兵由齊國趕返去當劉邦56萬聯軍叉燒咁斬，好撚痴線

係將材唔係皇帝命

比佢做到皇帝都唔長久

睇過文章話古時打仗d士兵數字好多時鳩吹出黎嚇鳩對面

三萬可能得十分一係精兵
剩低拎d農民黎充數

56萬好似係計埋d士兵既一家大細

56萬個邊應該打得無5萬6, 唔係實打遍天下無敵手.

但項羽三萬精兵應該堅, 佢都係行精兵但俾韓信多多益善圍死.

溫酒斬華雄，過五關斬六將，斬顏良文醜，華容道個位美化得好勁
諸葛亮軍事都美化得好勁，好似係得長板坡輸到仆街係真嘅
BTW周瑜真係好撚慘

韓信用兵多少都係咁勁

馬超果時已經死左
同埋佢係涼州個名已經臭晒

事實上幾次北伐都冇真係缺糧
第四次北伐缺糧係李嚴做成

第四次北伐諸葛亮係正面戰場係擊敗左司馬懿
所以蜀漢打決戰未必會輸，但係攻佔左長安後
蜀軍軍力要分散各地駐守，軍力唔集中點打

長坂坡孔明有份打咩？

削骨療毒點睇

刮

項羽3萬精兵真係精兵
劉邦56萬聯軍係諸侯聯合起黎
好多都只係食花生 而且呢個數字包埋後勤運輸

軍事唔係得前線帶兵
諸葛亮內政練兵都係奇才
以小搏大 經濟仲可以愈黎愈強

其實有幾多成係真

蜀經濟好似去到幾個人養一個士兵既程度 老諸唔打真係等死

戰國打咗咁耐，秦又得十五年又打過
邊到嘔到56萬士兵出嚟打仗

關平

吳國d人個個喺演義𥚃面好似廢柴咁

個個二打六咁，周瑜直程比人當笑話

係中前期弱化晒姐
後面打到劉備果d仆晒街

吳國史實好似好少輸
赤壁, 夷陵都係贏

合肥無贏過

對手太勁

吳國本身似一個偏安政權
係冇咩特式

吳國唔好彩，人才死得太早，孫策周瑜如果活多廿年，有時一統全國
孫策無死就會偷襲許都，個陣曹操仆街都唔掂，周瑜就有晒計劃西征，係咁蜀漢都唔會存在

個時秦國痴左線, 係咁拉人鎖人流放人.人數極多, 呢班遺民好多入晒反叛軍.
劉邦入左關中, 約法三章仲大赦天下令劉邦名望大曾成為共主.

所以漢朝一直有大赦天下既癮都係由呢度開始, 當然後世D人都批評呢種做法同當時性質不同, 成日捉左犯都放番又捉番好on鳩.

孫策殺晒d有錢人
唔比人暗殺死 響佢打曹操果陣都實比人反

剩係許貢咋嘛

//許貢在漢末初平年間（公元190-193年）曾任吳郡都尉（吳郡屬揚州），是名士許靖的好友。許靖為躲避董卓之亂逃到江東，許貢等人收留了他。許貢的上司、當時任吳郡太守的是會稽人盛憲。
興平二年（公元195年），孫策藉口幫袁術打擊佔據揚州江東的劉繇勢力，趁機脫離袁術、自己經略江東，滅劉繇、平定丹陽郡、吳郡。許貢在由拳（今屬浙江省嘉興市）被擊敗後投奔在吳郡烏程（今屬浙江省湖州市）割據的山賊頭領嚴白虎。不久後嚴白虎又被孫策擊敗，兩人只得投奔在餘杭的許昭。孫策說：「許昭有義於舊君（指盛憲），有誠於故友（指嚴白虎），此丈夫之志也。」因此沒有繼續對他們趕盡殺絕。
許貢失勢後，仍然積極找機會奪回吳郡。他向朝廷上表，認為孫策驍勇冠世，指出放任孫策勢力坐大，對中央政府以及曹操來說將終成大患，提出以皇命召孫策進京的主張。（原文為：孫策驍雄，與項籍相似，宜加貴寵，召還京邑。若被詔不得不還，若放於外必作世患。）若許貢上表成功，則會給曹操理由召孫策進京，對孫策來說凶多吉少。而已經被孫策統一的江東又將重新陷入分裂的境地，許貢可以從中得利。此表被孫策截獲，孫策找許貢來對質，許貢推說沒有上表，孫策於是命令武士將許貢絞殺。//

史記記項羽烏江自刎前窮途末路都可以一條友擊殺"數十百人"追兵(即係幾十至一百）
堅係勁揪

畀著連登仔，一百人唔郁畀你劈，劈到第廿個都劈唔郁

千古神將-項羽
千古軍神-韓信

東漢未期直到蒙古, 成個中國都係俾班所謂土豪望族渣住黎玩, 個個互相計算累人累物. 吳國當時受害最深, 做乜都俾班有錢人拖住晒.
所以朱元章上台之後前所未有咁仇富, 成日都要班有錢佬去建設

《三國志》記載曹操的謀士郭嘉曾說過：「策新並江東，所誅皆英豪雄傑，能得人死力者也。然策輕而無備，雖有百萬之眾，無異於獨行中原也。若刺客伏起，一人之敵耳。以吾觀之，必死於匹夫之手」

所誅點會得一個
得一個許貢出名就真

講開郭嘉
郭嘉算唔算美化左嘅其中一員

後世美化仲勁

曹操﹐明明佢就專搞寡婦同休妻。

曹操妻子眾多，一次收降張繡時，因為貪色，收了張繡伯母入側室，引來張繡不快，曹操得知後於是想殺害張繡，但是由於計畫洩漏，引起張繡兵變，其長子曹昂，侄兒曹安民以及典韋白白地犧牲。雖說好色，但曹操納妾實際上是有所標準，綜觀曹操所收的人妻，不是寡婦，就是別人休離的前妻，所以曹操才不齒呂布的所為。

識食

我見過，趙雲應該係金城武+劉德華咁既樣(利申見過真人)(有圖)

都唔算美化啦 佢係演義已經大奸大惡 但實際上其實佢好屈機 連孔明都要講唔好同佢爭鋒 佢一個人打半個天下 文才武略都得夠狠又夠膽

郭富城黎

熟女控黎

同埋典韋同許諸兩個人係咪都應該幾好打

有無網址可以提供啊？想學下嘢

細細個就打無雙同埋睇三國演義，腦海入面已經有個concept係：蜀=好人、魏=仆街、吳就中中挺挺啦。

劉備：仁廿戈

關羽：忠肝義膽 豪俠
張飛：草夫

仲有無雙果埋人物造型，根本就根深蒂固

呢度d人都貶化緊魏延

班羌人好服佢兩父子。

劉備知佢反骨，不敢大用。

班羌人服馬超多過服魏

曹操唔夠運，佢嘅年代群雄並起打餐死
佢遲啲出世應該可以輕鬆一統天下，你睇司馬炎條撚屌執死雞

講開典韋 如果佢唔咁早死會唔會吹到變第二個趙雲咁

百度文黎，搵搵先

趙雲有勇有謀，你睇佢會用空營計，行事謹慎知所進退，劉備伐吳個陣都力諫
如果曹操個陣屌張繡大嫂趙雲係曹營唔會坐視不理，而典韋唔會做到呢種角色

好似係呢篇

孟德乃俺之知音

曹操真男人黎
食人妻食寡婦會善待埋便宜仔
累死曹昂 曹昂老母唔肯見曹操
曹操肯休妻比佢自由
到佢死果日 曹操都仲會因為佢內疚

人妻
好識食

一個有權有勢既人都會咁善待便宜仔
相反劉備條仆街成日拋妻棄子
仲借啲而殺埋有軍功既契仔

冇貶過
只係唔想再攞子午谷奇謀打飛機
當時佢帶住班全蜀最打得嘅精兵守漢中，就因為佢手下係fit馬先覺得偷襲長安有機
但諸葛亮放心北伐係因為可以靠漢中坦住魏國
冇魏延同班守將蜀國食得屎
其實反而印證孔明睇重魏延，不過會令魏延覺得孔明自己廢，唔俾位佢上

蜀國建國以來西涼從未搞亂過蜀國
唯一一次幫魏國起兵對抗蜀國
係因為魏國有個西涼人叫郭准慫恿
之後蜀國打敗佢地之後同諸葛亮認錯，承諾以後永遠不敢再謀反，永久忠於蜀國
唔見得如果取下長安之後西涼會叛亂

5次北伐起碼有幾次係因為糧草問題而要提早退兵
只係第4次涉及益州名將李嚴而將件事發大黎講姐
之前有一之圍攻陳倉久攻不下糧草用盡而要退兵
而街亭之戰後亦都因為失去軍事要地而損失糧草兵力
加上糧草供應不足而要倉猝退兵

我覺得曹操思想係當時計好前衛

劉備日日走難咁走，無辦法啦
至於劉封...

其實呢件事只係武官角度vs文官角度
只係大佬係文官所以否決左

有冇人鐘意真正嘅曹操
演義雖然對佢或多或少醜化
但係無論正史定演義
我都覺得佢係一個胸懷大志嘅英雄
睇佢短歌行真心覺得好撚激昂勵志
睇完支那10年個套新三國
直情愛上左呢個角色

陳倉之戰戰略目標只係為左幫吳國分散壓力
本身就淨係帶左少數糧食

文學撚覺得佢不得了

曹操真係好有魅力既人
除左短歌行 龜雖壽都

雖然曹植曹丕文學都好出名
但曹操啲作品好多都好霸氣好有氣勢

本身都係志取陳倉
因為呢個軍事重地可以保障到北伐路線同埋防禦魏國
幫吳國分散壓力只係藉口

淨係帶左一個月糧
打下陳倉只係bonus唔係最大目標

文學黎講
曹氏集團當時可以獨步天下

一向最中意佢
為人不拘小節，豁達大度，但性情又難以捉摸，喜怒難料，係史上其中一個最複雜矛盾嘅人物

三曹 佢仲有個天才仔曹沖，但死得早

但除左文學 曹丕真係垃圾
作為丈夫作為兄弟作為君主都係垃圾

曹彰就好打
曹植就文才風流
曹操就文武全才
基因嘅野

曹孫劉,劉備直頭垃圾基因

真正曹操
虛偽:讓縣自明本志令 口裏說自己大漢忠臣 身體卻很誠實 殺皇后 貴人 皇子 退還封地 轉個頭封比自己3個仔
嗜殺:三屠徐州 打壺關無啦啦又話要屠 係曹仁叫住先令壺關投降
多疑:崔琰動輒得咎 毛玠無故遭罪 周不疑直頭同行街比人跳樓壓死無分別

我係講用馬家個名冇用，馬超起兵殺左好多當地大族，
本來涼州去到漢未已經脫離左中央控制，
到曹魏時歸降，但曹魏控制力都唔強，所以有三郡叛離。
反而係蜀漢北伐，令到曹魏決心加強控制雍涼二州。

第一次冇糧盡，只係失左街亭，冇左戰場既主導權所以撤退

第四次的確係李嚴自己辦事不力做成，
事實上諸葛亮係戰場打敗左魏軍，收割左魏軍既糧草
其實魏軍都就快糧盡

有無人講下阿斗係咪真係咁廢 ？

因為佢投降先俾人寫到咁衰
親侫臣小人，曹丕孫權都有，唯有阿斗俾人捉住呢點無限放大
如果佢真係廢到無倫，就唔會用蔣琬費禕董允
投降亦唔係佢自己話事
我覺得佢本身自知係二世祖，對住成班佢老豆同孔明挖返黎嘅老臣子抬唔起頭，
班老野又因爲咁個個孔明上身郁啲屌鳩後主，佢自己幾有料都無癮做落去

呂布

曹丕有親咩小人 不過殺忠臣確實係有 而曹丕確實有一定文治武功 但佢個人缺點可謂人盡皆知 而孫權晚年之昏庸後世都街知巷聞 所以唔存在劉禪缺點比其他人放大

劉禪果時都可以選擇唔投降 譙周一人主降而已 亦有人主張死戰到底 北地王就好出名 何況搞到要投降既局面完全係劉禪做成 聽信黃皓鬼神之言 搞到去到鄧艾軍至綿竹先知大獲

第一次同第四次都好可惜
李嚴同馬謖抵斬啦

夏侯楙就係曹丕任命，佢廢到隔離國家都知，不過魏國勁人多，有事都可以叫曹真司馬㦤黎救場

你都識講孫權晚年昏庸，咁孔明死後，劉禪歷任丞相同侍中都係勁人，點解就要用佢最後重用陳袛黃皓嗰幾年黎評價佢？

佢投降敗家先俾人寫到咁廢，但我唔覺得揀降唔降同能力有關，好似諸葛瞻忠義死戰綿竹唔代表佢唔廢
蜀國當時有本土同外省之爭，譙周係本土派，佢主降其實都反映當時本土氏族厭戰心態
死守守唔守得住唔知
如果佢揀出走雲南，好大機會被出賣捉住獻魏，去吳國更加唔駛講死硬

佢唔係精通文韜武略天縱之才，但唔會係世人所諗咁廢

最鍾意周瑜
但畀人醜化到呢

矮化得最勁係周瑜

有見識

諗起姜維傳

三國最鐘意曹操﹐淨係鐘意搞人妻已經冇得輸

夏候楙又係其中一個比演義寫衰左既人

但始終係暴戾，征陶謙屠城果筆已經好唔要得

美化一定係孔明
醜化張飛曹操周瑜董卓，基本上唔係蜀國嘅都醜化晒

姜維

梗係前衛啦 不問出身唯才是用
呢樣野到2017年都做唔到

項羽真心勁 3萬打60萬仲要打到劉邦冇鞋挽屐走。最後走佬得返28個人比幾千人圍捕，只係死2個人就走到去烏江，仲話當初帶八千江東子弟走宜家得返廿幾人，冇面返去面對江東父老擺底隻馬比條友，同啲𡃁留係到同漢軍打，最後殺左百幾人，見到個熟人就話讓個頭比你攞獎賞，然後自殺。

曹操應該係三國入面最有血有肉既人物

孔明係神化多過美化其實
本身都夠哂美

佢本身又有幾好
可以話乏善可陳
其實佢唔係姓夏侯根本唔會坐到呢個位

劉備都美化晒啦
根本佢除左對佢果兩個契弟好之外
係一個無賴大仆街黎

我知道曹操被醜化

劉備都仆街？

唔係曹丕稱先既咩？

劉備不嬲大仆街黎
係演義寫到佢聖人咁

咁佢邊到仆街呢？

精兵應該跟左劉備攻吳
論魏延 佢係一個蜀國中期開始幾乎僅有既將帥之才
(劉備睇人真係準)
子午谷唔敢講會成功 亦都冇人知
只係我見到好多人ban哂成功既可能性再作出佢係亂up魯莽既人就真係好貶低佢

曹操挾天子以令諸侯唔仆街
劉備光復漢室就仆街

咁你又點睇曹操個句
設使國家無有孤，不知幾人稱帝，幾人稱王?

係喎，果時漢室都名存實亡，有曹操鎮住班友都叫做吊到下命

下

點解天下大亂唔係有能者居之咩

最勁係佢地美化到個個識日文

講埋個個都靚仔靚女吖

寫完呢篇之後一年封魏公，過多三年自加九錫封王
由此睇，不過係為自己野心開脫既藉口

赤兔

夏侯楙根本無任何記載證明佢係點衰 得魏延一句說話 咁就認定佢係小人太魯莽

事實上劉禪用蔣琬 費禕 董允只證明佢肯放權 但佢無憑自己做出功績 而費禕死後劉禪就將d野扔晒比陳祗 自己走去玩 呢點已經好值得批評 之後黃皓上台 敗壞朝政 搞到姜維走佬去漢中 可見黃皓之勢大

到曹丕年代九品中正制，一定係望族行先
再講雖然話佢不善武略，但好營生，佢係內政應該有一定手段
長安係通西域既重鎮，派佢黎係想搞雍涼二州既商業經濟同對外貿易
亦都睇得出曹魏當時唔認為蜀係威脅

其實點樣先可以舉起自己

漢朝皇帝未死就自己仆住第一個稱帝重夠膽死話自己光復漢室

都未講佢呃左個荊州 連益州都係食左自己自稱同宗既兄弟既地頭

220年12月曹丕稱帝，翌年劉備稱帝，理由係延續大漢正統，有咩問題？

點解呢d野去到劉備個度就叫做呃？係其他人身上就叫計謀？

孫權同曹操有無好似佢咁借完唔還重要打鳩人

呢樣都係劉備生存之道，其實都幾犀利，接近白手興家

李嚴逼到孔明要返黎 on99

想問下荊州自古以來係孫權定曹操既地？

咁講啦赤壁之戰後孫權同曹操主力係南郡打緊，
劉備就乘機收服左荊南四郡，咁荊南四郡係劉備既，
同孫權無關。

而孫權控制左南郡後，除左係荊州仲要係合肥面對曹軍。
須完全承受來自曹操的壓力，而劉備就食花生。
所以孫權接受魯肅的建議，將江陵借比劉備一齊對抗曹操。

係依個時候馬超起兵，曹操將主力去左雍涼，對劉孫改為守勢。
之後劉備搶左益州，孫權想要返南郡，劉備唔制。

最後孫權搶左荊南3郡，跟住係魯肅單刀赴會既故事。
如果唔係曹操出兵漢中，可能劉孫已經會大戰。
最後劉孫和談平分左荊州。

首先荊州南部四郡係劉備自己打返黎，劉備實際上「借」既只有江陵
第二，唔好講到孫權真係咁大公無私「借」比劉備，呢個只不過係交易。最終結果孫權得益比劉備少，只可以話孫權技不如人

豁達大度咩

如果劉備唔係害死左龐統
都真係有機會贏
一個內政高
一個打仗叻

老老實實, 政治係和平時期都係你呃我我呃你, 戰時更加, 再者荊州對劉備咁緊要.
最係衰關羽on鳩, 加劉備失理智代吳, 唔係隆中對係好有機成功.

大把昏君自己又廢又要揸旗
劉禪肯放權係歷史上已經係好過一半皇帝嫁LA
再講,正常皇帝點會忍到孔明

冇記錯 周瑜有好多功績俾孔明搶哂

咁最後放俾個仆街咪又係一個仆街.

孫悟空 一早死左

可以一舉拿下長安都唔算神？
真係攻陷左長安再收復西北真係隨時興復漢室

如果有長安天險，同東吳關係又keep到和平
魏國唔可能滅到蜀國

孔明

中國歷史拎蜀地做基地打返出去無人成功過
只有中土政權征服山卡啦地方

上面班友，講到子午谷奇謀好似「已經」佔領左長安咁

大佬呀，俾班精兵攻過去，攻完城都死一半啦，仲要守。 重點係，攻唔攻得入都冇人知 但一輸就冚家鏟，你叫諸仔點搏呀

子午谷其實真係唔值得討論 去到最後一定變成保守vs進取既局面
我個人prefer唔用 有一點好多人容易忽略 明帝係執行力好強既人 由第一次北伐迅速起用張郃即可見 而且周圍雍涼之地有好多駐軍 就近已經有個郭淮 所以長安好難守得住

睇番結果係失敗, 但失敗主因都係蜀吳自己On鳩.
諸仔唔搏係好合理.

就算打入咗長安，但係攻唔入潼關都好難守住

劉邦

我都想講。。。

近年有共產黨

成日話蜀地天險結果都係比人打柒既多

劉邦面對分封諸侯國，蜀漢面對既係集權中央既魏

天險係for 死守/偏安多
你一出中原 全部都係平地點會夠北佬d騎兵打

本身劉備就係想學漢高祖

睇下對邊個啦

漢武帝, 秦始王都係咁上下.
佢地特色係做事兇狠果斷, 但同時好有人性, 會悲天閔人.
做錯事起黎錯得好盡, 但同時改得好快好徹底.
呢D君主最忌老左傻下傻下時真係亂鳩咁黎, 好似漢武帝臨死前幾年突然知錯係好少.

根本就冇可能講死另外一方 只係一日諸係度一定唔會用 講真北伐所謂不可為而為之都係其中一個籠絡人心 團結各利益集團既手段 所以到後期都變左質 姜維進取少少後面d阻力已經好大 諸想keep住維持自己係蜀地既統治唔會咁搏 btw 第一 二次北伐算係比較有機會成功